每個星期，給自己一個活下去的理由

第一章

我躺在草地上，望着那蔚藍的天空。

遼闊的藍天，一向都帶有自由意境。

看着飛鳥在空中自由的滑翔，令我異常的羨慕。

射手座的我，很嚮往自由，可是現實，我卻被困於這個充滿生離死別的地方。

自七歲起，我已經經常在這裏出入，每次來到這裏，最少都要住上兩個星期。

我從草地上爬了起來，拍一拍身上的青草和泥土，執起背包，往伊利沙伯醫院行政大樓的方向走去。

我決定離開這裏，我要真正活着。

我走到去病人出院申請櫃位，拿了一份表格，選擇了自願出院。

我走到櫃位前，把表格遞給窗後的女護士。

她露出一個甜美的笑容，接過了表格。

「杜駿熹先生，請出示一下身分證，並在右手邊的掃描器掃一下你的病人手帶。」

我二話不說，直接拿出身分證，然後伸出右手，讓掃描器掃過我的手帶。

「嘟。」掃描器響起，我的病歷記錄亦隨之顯示在女護士的電腦螢幕上。

她凝望了螢光幕幾秒，微頭一緊對我說:「杜先生，這裏顯示着你...」

「有個腦內神經纖維惡性腫瘤，不適合提早離院？」我微微一笑，代她完成她的句子。

不錯，自我七歲車禍成為孤兒後，我的腦袋裏便存在着一顆定時炸彈，據說是車禍後腦內積血形成的。

而它在伴隨我成長的這十一年間，不時讓我昏迷在街上，所以我一直是醫院的常客。

「那你還是決定要離院？」她問到。

開玩笑，我早就很想離開這裏，奈何以前的我未夠十八歲，沒有監護人簽署我走不了而已。再者，我一個孤兒，那來的監護人可以幫我簽署？

如今我都十八歲，作為一個成年人，我有資格決定自己的去留，我當然會離開。

我對着護士點了一下頭，緩緩說道:「我繼續留下來被觀察也沒意思，醫生也說過，我腦內的腫瘤太貼近神經線，開刀，比任由它自行發展更具風險，是死症，那我何必要困死在這裏呢？」

說完，我便扯下病人手帶，放在櫃台上，轉身大步離開。

終於可以離開這充斥着消毒藥水氣味的鬼地方了。

我站在醫院外的草地上，抬頭對着藍天感嘆。

我不知道自己還有多少時間活着。

而我卻有很多夢想想去實現。

由今天開始，我要活得足夠精彩，我不要帶着遺憾死去。

我決定，每個星期，都為自己定下一個目標，一個必須實現的目標。

這是我活下去的理由。